警長涉警車上掌摑男子 律政司堅持檢控拒以其他方式處理

警長2017年處理一宗襲警案期間涉濫用私刑，在警車上掌摑一名男子，警方調查兩年後起訴警長一項普通襲擊罪。警長早前要求以其他方式處理案件，據了解律政司拒絕，堅持檢控。警長今在九龍城法院否認控罪，繼續保釋候審。

被告黃明偉（47歲）案發時任職警長，被控於2017年4月11日，在土瓜灣道與落山道交界的警車AM7411內襲擊李文瀚。

控方將有5名證人及兩段影片作證，片長共22分鐘，估算需要兩天審訊。辯方確認不會爭議證物連鎖性，換言之不用爭議影片是否真確。裁判官定於7月13日開審，預留兩天。

早前聆訊時，辯方稱有意向控方提出以另類方法處理本案；據最新了解，辯方確曾提出相關要求，但律政司堅持提控。據知案發時被告正處理一宗襲警案，其間涉突然掌摑事主，事主向投訴警察課投訴，警方經兩年調查後拘捕被告。

【案件編號：KCCC2771/19】

Click入條link

警方經兩年調查後拘捕被告

2年

呢年幾多千單私刑

點解會有片？

應該要查兩萬年

condom嚟姐，不意外

有證人，得罪同事俾同事篤灰？

係咪屌左大sir老婆
所以比人擺上台

兩年

皇軍而家砌香港人有罪 兩日都唔洗

唔夠料都要上庭
真係頂唔順先撤控，再話你自招嫌疑
拒絕訟費申請

又贏

又有毛

見唔到,邊個

#21

唉又俾人掟落樓

有片都唔認?係影唔清定點，想坐耐D?

一早已BLOCK

要提醒其他人提防五毛

交俾你

可能傾好左淨係判罰錢

掌摑就拘捕，殺人就訓斥

普通襲擊真係多數都罰錢/社會服務令

行太前

如果係依家應該有讚賞

睇黎依個警長同同事關係好差 冇人保佢

原本都無諗住click 見到原來依句先知係蘋果
依家click 返先 thx

唔洗傾安家費？ 坐完去做元朗堂主

咁撚濕碎都要查2年
之前仲話有獨立調查委員會就收貨果d
政權不倒制度冇變，反送中警暴查夠你10年查到2047都得呀，吹脹呀？

交人做condom

行得太前

警車內發生都有5證人2條片 睇黎條友連自己人都唔保佢

警長唔退 邊有位上

唔檢控 仲可以用咩方式處理
口頭警告？

之前呀局長份專欄

仲有99%嘅投訴係完全冇下文